编号: 000
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 千枚岩
B. 辉长岩
C. 鲕状灰岩
D. 珍珠岩
E. 岩屑砂岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/000.png
参考答案: A
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 727.jpg>
答案: A. 千枚岩
是否正确: 1

编号: 001
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 千枚岩
B. 岩屑砂岩
C. 凝灰岩
D. 鲕状灰岩
E. 石英砂岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/001.png
参考答案: A
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 002
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 油页岩
B. 千枚岩
C. 斜长角闪岩
D. 蛇纹岩
E. 大理岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/002.png
参考答案: E
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 003
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 孔雀石
B. 珍珠岩
C. 黑曜岩
D. 大理岩
E. 榴辉岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/003.png
参考答案: D
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 004
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 岩屑砂岩
B. 黑曜岩
C. 凝灰岩
D. 板岩
E. 正长岩/正长石

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/004.png
参考答案: D
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 005
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 板岩
B. 岩屑砂岩
C. 玄武岩
D. 蛇纹岩
E. 黑曜岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/005.png
参考答案: A
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 006
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 斜长石
B. 斜长角闪岩
C. 闪长岩
D. 正长岩/正长石
E. 白岗岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/006.png
参考答案: B
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 007
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 糜棱岩
B. 板岩
C. 砾岩/角砾岩
D. 石英砂岩
E. 榴辉岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/007.png
参考答案: E
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 008
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 橄榄岩
B. 片麻岩
C. 片岩
D. 凝灰岩
E. 玄武岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/008.png
参考答案: C
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 009
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 片岩
B. 浮岩
C. 黑曜岩
D. 花岗岩
E. 孔雀石

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/009.png
参考答案: A
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 010
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 花岗岩
B. 闪长岩
C. 浮岩
D. 片麻岩
E. 蛇纹岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/010.png
参考答案: D
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 011
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 煤/燧石
B. 蛇纹岩
C. 角闪岩
D. 浮岩
E. 片麻岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/011.png
参考答案: E
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 012
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 安山岩
B. 片岩
C. 橄榄岩
D. 片麻岩
E. 矽卡岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/012.png
参考答案: D
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 013
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 砾岩/角砾岩
B. 砂岩
C. 片麻岩
D. 斜长角闪岩
E. 泥岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/013.png
参考答案: C
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 014
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 矽卡岩
B. 珍珠岩
C. 安山岩
D. 糜棱岩
E. 玄武岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/014.png
参考答案: A
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 015
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 花岗岩
B. 糜棱岩
C. 浮岩
D. 油页岩
E. 凝灰岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/015.png
参考答案: B
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 016
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 辉绿岩
B. 凝灰岩
C. 绿泥石片岩
D. 砂岩
E. 斜长角闪岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/016.png
参考答案: C
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 017
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 斜长石
B. 绿泥石片岩
C. 矽卡岩
D. 辉长岩
E. 黑曜岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/017.png
参考答案: B
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 018
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 辉长岩
B. 泥岩
C. 绿泥石片岩
D. 黑曜岩
E. 橄榄岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/018.png
参考答案: C
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 019
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 绿泥石片岩
B. 凝灰岩
C. 石英岩
D. 片岩
E. 浮岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/019.png
参考答案: A
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 020
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 斜长角闪岩
B. 板岩
C. 白岗岩
D. 正长岩/正长石
E. 石英岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/020.png
参考答案: E
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 021
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 石英岩
B. 流纹岩
C. 岩屑砂岩
D. 闪长岩
E. 鲕状灰岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/021.png
参考答案: A
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 022
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 白岗岩
B. 石英岩
C. 孔雀石
D. 泥岩
E. 正长岩/正长石

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/022.png
参考答案: B
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 023
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 砾岩/角砾岩
B. 蛇纹岩
C. 花岗岩
D. 片麻岩
E. 珍珠岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/023.png
参考答案: B
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 024
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 斜长石
B. 辉长岩
C. 蛇纹岩
D. 片麻岩
E. 泥岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/024.png
参考答案: C
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 025
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 蛇纹岩
B. 糜棱岩
C. 橄榄岩
D. 辉绿岩
E. 斜长石

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/025.png
参考答案: A
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 026
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 黑曜岩
B. 矽卡岩
C. 安山岩
D. 角闪岩
E. 孔雀石

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/026.png
参考答案: D
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 027
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 流纹岩
B. 黑曜岩
C. 斜长石
D. 白岗岩
E. 煤/燧石

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/027.png
参考答案: E
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 028
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 花岗岩
B. 辉长岩
C. 岩屑砂岩
D. 煤/燧石
E. 板岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/028.png
参考答案: D
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 029
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 糜棱岩
B. 煤/燧石
C. 片麻岩
D. 辉绿岩
E. 砾岩/角砾岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/029.png
参考答案: B
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 030
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 大理岩
B. 板岩
C. 辉绿岩
D. 煤/燧石
E. 千枚岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/030.png
参考答案: D
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 031
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 橄榄岩
B. 绿泥石片岩
C. 煤/燧石
D. 角闪岩
E. 鲕状灰岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/031.png
参考答案: C
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 032
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 硬石膏
B. 煤/燧石
C. 板岩
D. 角闪岩
E. 泥岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/032.png
参考答案: A
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 033
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 硬石膏
B. 流纹岩
C. 石英岩
D. 珍珠岩
E. 煤/燧石

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/033.png
参考答案: A
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 034
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 岩屑砂岩
B. 砾岩/角砾岩
C. 绿泥石片岩
D. 辉绿岩
E. 珍珠岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/034.png
参考答案: A
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 035
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 油页岩
B. 岩屑砂岩
C. 斜长石
D. 糜棱岩
E. 正长岩/正长石

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/035.png
参考答案: B
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 036
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 油页岩
B. 辉长岩
C. 玄武岩
D. 黑曜岩
E. 硬石膏

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/036.png
参考答案: A
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 037
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 角闪岩
B. 油页岩
C. 煤/燧石
D. 正长岩/正长石
E. 橄榄岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/037.png
参考答案: B
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 038
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 千枚岩
B. 砂岩
C. 石英岩
D. 石英砂岩
E. 黑曜岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/038.png
参考答案: D
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 039
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 石英岩
B. 绿泥石片岩
C. 斜长角闪岩
D. 千枚岩
E. 石英砂岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/039.png
参考答案: E
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 040
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 石英砂岩
B. 榴辉岩
C. 绿泥石片岩
D. 流纹岩
E. 矽卡岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/040.png
参考答案: A
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 041
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 泥岩
B. 片麻岩
C. 黑曜岩
D. 片岩
E. 油页岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/041.png
参考答案: A
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 042
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 硬石膏
B. 浮岩
C. 泥岩
D. 闪长岩
E. 千枚岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/042.png
参考答案: C
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 043
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 蛇纹岩
B. 珍珠岩
C. 砂岩
D. 孔雀石
E. 鲕状灰岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/043.png
参考答案: E
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 044
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 鲕状灰岩
B. 片岩
C. 安山岩
D. 辉长岩
E. 硬石膏

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/044.png
参考答案: A
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 045
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 糜棱岩
B. 榴辉岩
C. 斜长石
D. 岩屑砂岩
E. 砾岩/角砾岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/045.png
参考答案: E
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 046
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 辉绿岩
B. 硬石膏
C. 浮岩
D. 斜长角闪岩
E. 砾岩/角砾岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/046.png
参考答案: E
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 047
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 斜长角闪岩
B. 孔雀石
C. 砾岩/角砾岩
D. 岩屑砂岩
E. 辉长岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/047.png
参考答案: C
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 048
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 斜长石
B. 硬石膏
C. 流纹岩
D. 油页岩
E. 砾岩/角砾岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/048.png
参考答案: E
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 049
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 砂岩
B. 凝灰岩
C. 蛇纹岩
D. 闪长岩
E. 橄榄岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/049.png
参考答案: A
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 050
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 玄武岩
B. 岩屑砂岩
C. 石英砂岩
D. 斜长石
E. 砂岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/050.png
参考答案: E
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 051
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 煤/燧石
B. 硬石膏
C. 砂岩
D. 安山岩
E. 流纹岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/051.png
参考答案: C
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 052
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 榴辉岩
B. 石英岩
C. 板岩
D. 凝灰岩
E. 砾岩/角砾岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/052.png
参考答案: D
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 053
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 泥岩
B. 凝灰岩
C. 孔雀石
D. 浮岩
E. 砾岩/角砾岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/053.png
参考答案: B
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 054
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 辉绿岩
B. 片麻岩
C. 石英砂岩
D. 流纹岩
E. 凝灰岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/054.png
参考答案: E
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 055
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 千枚岩
B. 硬石膏
C. 蛇纹岩
D. 安山岩
E. 花岗岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/055.png
参考答案: D
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 056
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 片麻岩
B. 片岩
C. 辉绿岩
D. 安山岩
E. 岩屑砂岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/056.png
参考答案: D
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 057
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 安山岩
B. 砾岩/角砾岩
C. 橄榄岩
D. 珍珠岩
E. 油页岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/057.png
参考答案: A
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 058
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 橄榄岩
B. 角闪岩
C. 煤/燧石
D. 泥岩
E. 白岗岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/058.png
参考答案: A
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 059
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 榴辉岩
B. 辉长岩
C. 橄榄岩
D. 岩屑砂岩
E. 闪长岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/059.png
参考答案: C
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 060
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 安山岩
B. 孔雀石
C. 油页岩
D. 斜长石
E. 橄榄岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/060.png
参考答案: E
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 061
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 糜棱岩
B. 珍珠岩
C. 闪长岩
D. 花岗岩
E. 榴辉岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/061.png
参考答案: D
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 062
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 千枚岩
B. 辉绿岩
C. 砾岩/角砾岩
D. 石英岩
E. 花岗岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/062.png
参考答案: E
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 063
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 斜长石
B. 辉长岩
C. 榴辉岩
D. 正长岩/正长石
E. 泥岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/063.png
参考答案: D
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 064
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 正长岩/正长石
B. 千枚岩
C. 孔雀石
D. 矽卡岩
E. 蛇纹岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/064.png
参考答案: A
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 065
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 角闪岩
B. 砾岩/角砾岩
C. 凝灰岩
D. 砂岩
E. 正长岩/正长石

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/065.png
参考答案: E
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 066
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 板岩
B. 玄武岩
C. 硬石膏
D. 正长岩/正长石
E. 橄榄岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/066.png
参考答案: D
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 067
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 流纹岩
B. 硬石膏
C. 煤/燧石
D. 角闪岩
E. 白岗岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/067.png
参考答案: A
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 068
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 凝灰岩
B. 流纹岩
C. 泥岩
D. 大理岩
E. 绿泥石片岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/068.png
参考答案: B
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 069
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 石英砂岩
B. 流纹岩
C. 大理岩
D. 板岩
E. 花岗岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/069.png
参考答案: B
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 070
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 大理岩
B. 玄武岩
C. 煤/燧石
D. 石英岩
E. 千枚岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/070.png
参考答案: B
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 071
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 片岩
B. 玄武岩
C. 矽卡岩
D. 闪长岩
E. 凝灰岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/071.png
参考答案: B
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 072
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 珍珠岩
B. 玄武岩
C. 石英岩
D. 片岩
E. 千枚岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/072.png
参考答案: B
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 073
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 硬石膏
B. 花岗岩
C. 板岩
D. 千枚岩
E. 浮岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/073.png
参考答案: E
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 074
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 蛇纹岩
B. 闪长岩
C. 浮岩
D. 片岩
E. 流纹岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/074.png
参考答案: C
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 075
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 黑曜岩
B. 正长岩/正长石
C. 白岗岩
D. 珍珠岩
E. 辉长岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/075.png
参考答案: D
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 076
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 辉绿岩
B. 浮岩
C. 硬石膏
D. 安山岩
E. 泥岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/076.png
参考答案: A
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 077
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 辉长岩
B. 硬石膏
C. 浮岩
D. 绿泥石片岩
E. 糜棱岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/077.png
参考答案: A
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 078
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 石英砂岩
B. 千枚岩
C. 橄榄岩
D. 辉长岩
E. 斜长石

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/078.png
参考答案: D
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 079
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 大理岩
B. 蛇纹岩
C. 闪长岩
D. 绿泥石片岩
E. 斜长角闪岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/079.png
参考答案: C
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 080
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 玄武岩
B. 孔雀石
C. 石英砂岩
D. 闪长岩
E. 煤/燧石

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/080.png
参考答案: B
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 081
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 正长岩/正长石
B. 板岩
C. 油页岩
D. 黑曜岩
E. 白岗岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/081.png
参考答案: D
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 082
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 斜长石
B. 板岩
C. 孔雀石
D. 闪长岩
E. 砾岩/角砾岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/082.png
参考答案: A
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 083
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 斜长石
B. 片岩
C. 煤/燧石
D. 浮岩
E. 安山岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/083.png
参考答案: A
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

编号: 084
问题: 图片中的岩石是什么种类？请从给出的选项中选择正确的。
A. 白岗岩
B. 板岩
C. 石英岩
D. 花岗岩
E. 凝灰岩

图片链接: https://huggingface.co/datasets/hexuan21/rocks_img/resolve/main/rocks/084.png
参考答案: A
模型输出: 问题: 判断岩石种类
图片: <img, 岩石图片>
是否正确: 0

